港男受八大歧視 投訴無門 男權組織：我地要企出嚟爭取權益

【本報訊】平等機會委員會正研究香港男性受到不平等對待的問題，一批港男率先成立全港首個爭取港男平等機會的組織，力訴港男在社會上受到七大歧視和不公平對待，包括就業比港女難。不平等現象更蔓延至港孩，現行升中機制漠視男孩心智發展較慢的事實，以致女孩較多壟斷名校學額及大學學位，該會呼籲「男人要企出嚟」。 記者：呂焯均

香港男士協會成立剛一年，委員王澤剛指社會一直認為香港仍是男性主導、男性霸權，無人會覺得男人有「蝕底」之處，連學術研究也只有女性的權益研究。實際是，性別平等運動背後，該會發現本港社會存在港男八大歧視及不平等情況。

王澤剛指出，港男失業率比港女高，根據統計處今年2至4月的統計數字，本港整體失業率為3.5%，但港男和港女分別是4.2%及2.8%，其中15至24歲組別差別更大，分別是10.7%及7.3%。在行業方面，批發、零售、飲食、酒店及進出口貿易，96年時男女比例是55:45，06年形勢逆轉為49:51。

收銀與侍應 港女天下
王澤剛曾在英國讀書，他說英國超級市場有一半收銀員是男性，但香港超市幾乎無一是男性。酒樓食肆侍應也是港女天下，「喺快餐店真係好難先見到男仔」。幼稚園教師、文員及秘書等職位，都是港女壟斷。他估計僱主潛意識上，希望文職和面對顧客的職位，僱用較文靜和聽話的人，因此女性被認為較合適。

此外，本港升中制度本來有兼顧孩子發育男女有別，在派位時刻意略為調高男孩的分數，但平等機會委員會早年衝擊舊制度後，政府取消了調節機制，令較早熟的香港女孩輕易壟斷名校學額，近年升讀大學的女性比例不斷上升，08/09年度學士學額的男女比例是46.7:53.3，碩士課程差距更為40.7:59.3。
。

難找到輔導 缺乏支援
受惡妻虐打；離婚男士，也很難找到輔導，現時全港只有明愛的男士成長中心有專為男性弱勢社群提供輔導服務。

協會得悉，平機會外判男士權益的研究，去年首次招標卻流標，直至第二次招標才由中大亞太研究中心投得，一定程度反映男士權益被忽視。

關注男性權益的浸會大學社工系助理教授陳德茂

做男人都咁撚廢 咪撚做男人啦